糊裡糊塗地死去

2018年08月23日

糊裡糊塗地死去 - 高慧然

這天打開報紙，看到一段中國新聞：一個男子走在積水的街上，突然倒下。救援人員到場，發現附近漏電，擔心攬炒，一直不敢涉水救人。直至兩小時後電力公司進行斷電處理後才上前施救。當然，那人已經死亡。

媒體的重點是人命太賤，救護員見死不救。其實救護員的命也是人命，救人的首要原則是確保自身安全。既然漏電，救護員一腳踏入水中，不但救不了人，只是枉送性命。整件事的重點其實是，絕大多數中國人，糊裡糊塗地活着，糊裡糊塗地死去。事後勘測，發現是附近一條燈柱亮化工程，施工期間挖斷地下電纜導致漏電。中國網民的留言很無奈：「這絕對不是第一起，也不會是最後一起！」「人呢真是可憐！怎麼死的都不知道就沒了！」「反正也沒人需要為這個人的死負責任」……

看新聞以為糊裡糊塗橫死街頭的事只發生在中國？錯了。兩天前就有一個印傭途經秀茂坪順利邨巴士站時，被倒冧的樹木擊斃。跟中國人一樣，糊裡糊塗死去。她不是第一個在香港被樹木擊斃的人，也不會是最後一個。至死，她也不知道她死於港府的官僚及不作為。

事後有樹木專家指出當局種錯樹，印度橡樹體積巨大但樹幹極易腐爛，不應該種植在路邊花槽。現行機制「價低者得」，種植前後有沒有足夠資金獲取專業意見呢？不得而知。香港人走在街頭，跟中國人一樣，會糊裡糊塗死去，證明全方面接軌成功。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
當年清朝的東南獨立 (曾志豪)

下一則
下一則
「妥善管控分歧」實例 (古德明)